中西區區議會兩議席今補選 泛民選情嚴峻恐全軍覆沒

中西區區議會兩議席今補選 泛民選情嚴峻恐全軍覆沒

2017-11-26 00:30:27 HKT

中西區區議會東華和山頂選區的補選今日舉行。東華選區的議席有三人競逐，分別是民主黨伍凱欣、報稱獨立的小學校長呂錦強，和被指是「鎅票」的前工黨成員劉舒燕。至於山頂選區則由自由黨楊哲安和「傘後組織」2047香港監察的錢志健競逐。伍凱欣形容面對建制派的強大動員，選情嚴峻，希望支持民主的市民踴躍投票。

記者：陳嘉裕

因民建聯區議員蕭嘉怡及自由黨區議員陳浩濂加入政府，令中西區東華及山頂議席出缺，有關的補選於今日舉行，當中民主黨派出伍凱欣出戰東華選區，希望重奪議席，而建制派則力撐報稱獨立的呂錦強參選。伍凱欣昨獲民主黨創黨主席李柱銘、公民黨立法會議員楊岳橋等民主派人士站台力撐，但受建制動員和「假泛民」夾攻，選情仍然不容樂觀。她強調自己是三人中唯一有清晰政治立場的候選人，而且服務全方位，更會全職服務街坊，希望以真誠服務的心獲得選民支持。

呂錦強參選以來獲立法會前主席曾鈺成、新民黨主席葉劉淑儀等多名「建制明星」助拳，呂受訪時重申，是因為多年的學校工作令他認識不少朋友，指自己政治理念是協商，包容，又認為區議員應主力處理民生問題，不應過分政治化。對於近日出現抹黑和破壞宣傳海報的行為，呂認為毋須多解釋，強調「人在做，天在看」，指自己為選舉已經做到問心無愧。

至於被指「鎅票」的劉舒燕曾是工黨黨員，在今屆的區議會選舉中，曾經最後關頭以獨立候選人姿態於九龍城馬坑涌選區參選，對撼當時民協成員黎廣偉。本報未能聯絡到劉舒燕。

至於山頂選區，民主派支持的錢志健批評陳浩濂加入政府是背棄選民，認為選民不會再相信自由黨的候選人，又批評屬自由黨對手楊哲安並非山頂居民，對山頂不熟悉，而他居於半山麥當勞道、堅尼地道，更深入了解居民需要。對於「佔中十死士」身份被抨擊，他強調自己支持真普選，但三年前的並非他當初支持的佔中，而是雨傘運動。

而楊哲安對選情樂觀，認為過去18年自由黨在山頂的服務成績有目共睹，更有居民要求他要「做到好似陳浩濂咁」，又強調當選後會完成任期，自由黨亦會繼續服務山頂居民，更有信心之前有意出選山項選區的葉劉淑儀會在今日投他一票。

【中西區補選參選人簡介】
山頂選區
●楊哲安（41歲）
職業：公司董事
政治聯繫：自由黨
●錢志健（49歲）
職業：執行董事
政治聯繫：獨立泛民

東華選區
●呂錦强（48歲）
職業：小學校長
政治聯繫：獨立建制
●伍凱欣（34歲）
職業：社區發展主任
政治聯繫：民主黨
●劉舒燕（33歲）
職業：行政主任
政治聯繫：獨立

資料來源：選舉事務署網頁
<蘋果>

政治篩選入閘+釋法DQ+將修改議事規則

泛民係議會中仲有幾多存在價值？

唔出奇，區選架野，正常時期選唔到，補選都冇用。

sorry! 睇錯立會補選

本身都唔係你既講到好似驚比人搶走咁

Exactly
其實照政治倫理呢兩個位仲係屬於保皇黨
根據返泛民喺舊年新東補選個套理論